<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="Welcome_text">¡Bienvenido al Lovaina!</string>
    <string name="language_select">Seleccione su idioma</string>
    <string name="action_settings">Ajustes</string>
    <string name="text_mercator">El joven Gerard De Kremer (1512-1594) se matriculó en la Universidad de Lovaina como Gerardus Mercator Rupelmundanus para estudiar matemáticas. Después de terminar sus estudios, se empleó como agrimensor en la ciudad. Se instaló con su familia en la calle Schrijnmakersstraat, cerca de la calle Mechelsestraat. Este erudito estaba muy interesado en el universo y su mayor sueño era dibujar un libro de mapas completo de la tierra y los cielos. El trabajo de su vida le consumiría, pero nunca terminó su atlas. Cuando murió en 1594 en Duisburgo (Alemania), sus descendientes estaban trabajando en su proyecto. No se completó hasta 1695 y se convirtió en un éxito de ventas.</string>
    <string name="text_margriet">Hay muchas variantes de la leyenda de la beata Margarita de Lovaina, algunas más fiables que otras. Margarita -o Margriet- nació en una familia pobre hace 800 años. La leyenda cuenta que, tras un robo en la posada donde trabajaba, fue arrastrada a las afueras de la ciudad por seis ladrones. Se enfrentó a ellos con tanta valentía que al final la mataron y arrojaron su cuerpo al río Dijle. En lugar de flotar río abajo, su cuerpo volvió a flotar río arriba hasta Lovaina. Se dice que el propio duque fue testigo de la escena. Margarita de Lovaina fue beatificada en 1902 y su cráneo se conserva en la iglesia de San Pedro.</string>
    <string name="text_erasmus">Filósofo, escritor, crítico de la Iglesia Católica Romana, filólogo. Es difícil poner una sola etiqueta a Desiderio Erasmo (+/-1467-1536), pero, independientemente de cómo se le llame, se convirtió en uno de los humanistas más importantes del Renacimiento. Su obra más famosa es Elogio de la locura, un retrato satírico y crítico de la humanidad. Fundó el Collegium Trilingue para promover el conocimiento del griego, el latín y el hebreo en Lovaina. Varios eruditos prominentes de la época, como Mercator, Vesalius y Dodoens, asistieron a sus clases. El propio Erasmo tradujo el Nuevo Testamento al latín, tomando como base el texto original griego.</string>
    <string name="text_vesalius">Andreas Van Wesel -también conocido como Andreas Vesalius(1514-1564)- estudió medicina en Lovaina y luego se doctoró en Padua. En aquella época, el estudio del cuerpo humano se basaba todavía en las ideas centenarias del griego Galeno, que estaban obsoletas, según Vesalio, que empezó a disecar cuerpos por curiosidad y plasmó sus hallazgos en el libro \"Humani Corporis Fabrica\", bellamente ilustrado. El libro provocó una revolución en el mundo de la medicina y Vesalio fue nombrado posteriormente médico del emperador Carlos V y de su hijo Felipe II.</string>
    <string name="text_lipsius">Justus Lipsius (1547-1606) vino a este mundo en Overijse y fue bautizado simplemente como Joost Lips. Más tarde latinizó su nombre, como era habitual entre los humanistas. Justus estudió literatura clásica y derecho en la Universidad de Lovaina, además de dar clases allí. Sin embargo, no se asentó en el tenso ambiente del sur de los Países Bajos y se trasladó a la universidad calvinista de Leiden. El clima húmedo de allí merma su mala salud y se traslada de nuevo a Lovaina. Como profesor, se hace cargo de un grupo de siete alumnos, principalmente hijos de amigos influyentes, que viven con él. Muere el 24 de marzo de 1606 en su casa de Lovaina.</string>
    <string name="stadswandeling2">" paseo por la ciudad 6km"</string>
    <string name="stadswandeling">" paseo por la ciudad 8km"</string>
</resources>